<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<institutions university="Mittuniversitetet" year="2020">
  <institution>
    <description>Institutionen för data- och systemvetenskap har verksamhet på Campus Östersund. Verksamheten inkluderar forskning och utbildning inom ämnena: datavetenskap, datateknik och informatik.</description>
    <institution>Institutionen för data- och systemvetenskap</institution>
    <institutionCode>dsv</institutionCode>
  </institution>
  <institution>
    <description>På Institutionen för design finns Mittuniversitetets konstnärliga ämnen fotografi, grafisk design och industridesign.</description>
    <institution>Institutionen för design</institution>
    <institutionCode>des</institutionCode>
  </institution>
  <institution>
    <description>Institutionen för ekonomi, geografi, juridik och turism har verksamhet på Campus Sundsvall och Campus Östersund. Verksamheten inkluderar forskning och utbildning inom ämnena: företagsekonomi, juridik, nationalekonomi, statistik, geografi och turismvetenskap.</description>
    <institution>Institutionen för ekonomi, geografi, juridik och turism</institution>
    <institutionCode>ejt</institutionCode>
  </institution>
  <institution>
    <description>Institutionen för ekoteknik- och hållbart byggande har verksamhet på Campus Östersund. Verksamheten inkluderar forskning och utbildning inom institutionens ämnen: ekoteknik, miljövetenskap, miljöteknik och byggnadsteknik.</description>
    <institution>Institutionen för ekoteknik och hållbart byggande</institution>
    <institutionCode>ehb</institutionCode>
  </institution>
  <institution>
    <description>Institutionen för elektronikkonstruktion har verksamhet på Campus Sundsvall. Verksamheten inkluderar forskning och utbildning inom ämnena: elektronik, elektroteknik och ljudproduktion. Institutionens forskning utförs inom ramen för forskningscentret STC (Sensible Things that Communicate).</description>
    <institution>Institutionen för elektronikkonstruktion</institution>
    <institutionCode>eks</institutionCode>
  </institution>
  <institution>
    <description>Institutionen för humaniora och samhällsvetenskap forskar och erbjuder utbildning inom historia, litteraturvetenskap, engelska, svenska språket, religionsvetenskap, genusvetenskap, kriminologi, sociologi och statsvetenskap. Vi har verksamhet på Campus Östersund och Campus Sundsvall.</description>
    <institution>Institutionen för humaniora och samhällsvetenskap</institution>
    <institutionCode>hsv</institutionCode>
  </institution>
  <institution>
    <description>Institutionen för hälsovetenskap har verksamhet på Campus Sundsvall och Campus Östersund. Verksamheten utbildar och forskar inom folkhälsovetenskap, idrottsvetenskap och rehabiliteringsvetenskap.</description>
    <institution>Institutionen för hälsovetenskap</institution>
    <institutionCode>hlv</institutionCode>
  </institution>
  <institution>
    <description>Institutionen för informationssystem och -teknologi (IST) har verksamhet på Campus Sundsvall. Verksamheten inkluderar forskning och undervisning inom ämnena: arkiv- och informationsvetenskap, datateknik, informatik, elektroteknik, data- och systemvetenskap samt industriell organisation och ekonomi.</description>
    <institution>Institutionen för informationssystem och -teknologi</institution>
    <institutionCode>ist</institutionCode>
  </institution>
  <institution>
    <description>Institutionen för kemiteknik har cirka 40 anställda och huvuddelen av verksamheten finns på Campus Sundsvall. Vi bedriver multidisciplinär forskning inom forskningscentrumet FSCN – Fibre Science and Communication Network och inom forskningsområdet NHU, Naturvetenskap och Hållbar Utveckling, med fokus på energi, kemi och kemiteknik.</description>
    <institution>Institutionen för kemiteknik</institution>
    <institutionCode>che</institutionCode>
  </institution>
  <institution>
    <description>Institutionen för kvalitets- och maskinteknik (KMT) har sin verksamhet på Campus Östersund. Institutionen utbildar och bedriver forskning inom maskinteknik/sportteknologi, kvalitetsteknik och ledarskapsutveckling.</description>
    <institution>Institutionen för kvalitets- och maskinteknik</institution>
    <institutionCode>kmt</institutionCode>
  </institution>
  <institution>
    <description>Institutionen för medie- och kommunikationsvetenskap har verksamhet på Campus Sundsvall och erbjuder tre grundutbildningsprogram och ett projektbaserat masterprogram inom ämnena: medie- och kommunikationsvetenskap samt journalistik. Inom institutionen finns forskningscentret DEMICOM. ?</description>
    <institution>Institutionen för medie- och kommunikationsvetenskap</institution>
    <institutionCode>mkv</institutionCode>
  </institution>
  <institution>
    <description>Institutionen för naturvetenskap (NAT) omfattar drygt 40 medarbetare och har verksamheten samlad på Campus Sundsvall, där vi utbildar och bedriver forskning inom ett brett spektrum av naturvetenskapliga och tekniska områden.</description>
    <institution>Institutionen för naturvetenskap</institution>
    <institutionCode>nat</institutionCode>
  </institution>
  <institution>
    <description>Institutionen för omvårdnad finns på Campus Sundsvall och Campus Östersund. Verksamheten utbildar och forskar inom ämnet omvårdnad. Vår institution erbjuder kurser, grundutbildning och utbildning på avancerad nivå. Våra grundutbildningsprogram är Sjuksköterskeprogrammet och Programmet för psykisk hälsa/ohälsa – särskild komplicerad problematik.</description>
    <institution>Institutionen för omvårdnad</institution>
    <institutionCode>omv</institutionCode>
  </institution>
  <institution>
    <description>Institutionen för psykologi och socialt arbete forskar och utbildar inom grundläggande områden inom psykologi och socialt arbete. Institutionen bedriver sin verksamhet vid Campus Östersund.</description>
    <institution>Institutionen för psykologi och socialt arbete</institution>
    <institutionCode>pso</institutionCode>
  </institution>
  <institution>
    <description>På institutionen för utbildningsvetenskap bedrivs forskning och utbildning inom pedagogik. Det innebär engagemang för ett flertal lärarutbildningar och kurser, både på grund-, magister- och masternivå. Forskningen har en bred ansats och som täcker in en stor del av det pedagogiska ämnet.</description>
    <institution>Institutionen för utbildningsvetenskap</institution>
    <institutionCode>utv</institutionCode>
  </institution>
</institutions>